歐洲中央銀行昨天宣佈降息，史無前例地推出負存款利率，不但推升歐洲三大股市走高，也拉抬華爾街股市盤勢，道瓊工業指數和標普五百指數雙雙創下新高價位。 終場道瓊工業指數勁揚98點，來到16836點，漲幅0.59%，標普五百則收在1940點，是今年以來第17次創新收盤高點，而科技類股的那史達克指數漲幅還超過1%。 歐洲央行認為低通膨將傷及經濟復甦力道，藉由將銀行隔夜存款利率降為-0.1%、鼓勵銀行多做放款、刺激經濟成長。 消息公佈後，歐元兌美元匯率掉到4個月新低，德國法蘭克福股市盤中也首度站上萬點。